<resources>
    <string name="app_name">Divina Misericórdia</string>
    <string name="title_activity_terco">Terço da Misericórdia</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu">Menu</string>
    <string name="drawer_open">Open</string>
    <string name="drawer_close">Close</string>

    <string name="principal">Principal</string>
    <string name="a_devocao">A Devoção</string>
    <string name="santa_faustina">Santa Faustina</string>
    <string name="terco_da_misericordia">Terço da Misericórdia</string>
    <string name="alerta_do_terco">Alerta do terço</string>
    <string name="mej">MEJ</string>
    <string name="sobre">Sobre</string>

    <!-- Texts for the fragment_principal -->
    <string name="texto_principal">Bem vindo ao aplicativo dedicado à Divina Misericórdia!\nDesenvolvido com o
        intuito de divulgar ainda mais esta devoção, passada por Nosso Senhor Jesus Cristo à Santa Faustina
        Kowalska, por meio de visões.\nNeste aplicativo você poderá aprender um pouco mais sobre a Divina
        Misericórdia e tudo aquilo que está relacionado a ela, além de poder rezar o Terço da Misericórdia,
        meditando os mistérios da Paixão de Nosso Senhor.\n\nUtilize o menu lateral para navegar pelo aplicativo.
        \nDeus abençoe!</string>

    <!-- Texts for the fragment_devocao -->
    <string name="texto_devocao1">Jesus disse à Santa Faustina:\n<i>\"Sempre que quiseres proporcionar-me alegria,
        fala ao mundo da Minha grande e insondável misericórdia.\"</i>\nEm 1933, Nosso Senhor Jesus Cristo apareceu
        em visão para a Irmã Faustina Kowalska. Pelas palavras de Faustina, entendemos sua visão: <i>\"Vi
        uma grande luz, e nela Deus Pai. Entre esta luz e a Terra vi Jesus pregado na Cruz de tal maneira que
        Deus, querendo olhar para a Terra, tinha que olhar através das chagas de Jesus. E compreendi que,
        somente por causa de Jesus, Deus está abençoando a Terra.\"</i>\nNosso Senhor Jesus Cristo contava à Irmã
        Faustina que as pessoas acreditavam no amor de Deus, porém, tinham muito medo de seus pecados.
        Faltava-lhes confiança de que Deus era misericordioso com seus filhos, e que perdoaria seus pecados
        caso eles estivessem verdadeiramente arrependidos. Diante disso, Nosso Senhor Jesus Cristo apareceu em
        visões diversas vezes para a Irmã Faustina fazendo-lhe pedidos, e Faustina registrava tudo em seu diário
        espiritual. Nosso Senhor Jesus Cristo pediu ainda que se comemorasse a Festa da Divina Misericórdia, e que
        essa Festa seria precedida pela Novena da Misericórdia, que seria iniciada na sexta-feira santa.</string>
    <string name="texto_devocao2"><i>\"Em cada dia da novena, conduzirás ao Meu coração um grupo diferente de almas,
        e as mergulharás no oceano da minha Misericórdia. Eu conduzirei todas as almas à casa do meu Pai&#8230; Por
        minha parte, nada negarei a nenhuma daquelas almas que tu conduzirás à fonte da minha Misericórdia. Cada
        dia pedirás a meu Pai, pela minha amarga Paixão, graças para essas almas.\"</i>\nEm 13 de Setembro de 1935,
        Irmã Faustina escreve: <i>\"Eu vi um anjo, o executor da cólera de Deus&#8230; a ponto de atingir a terra&#8230;
        Eu comecei a implorar  intensamente a Deus  pelo mundo, com palavras que ouvia interiormente. À medida em que
        assim rezava, vi que o anjo ficava desamparado, e não mais podia executar a justa punição&#8230;\"</i>\nNo dia
        seguinte, uma voz interior lhe ensinou uma oração feita nas contas do Rosário: o Terço da Misericórdia.
        Nosso Senhor Jesus Cristo pediu que todos rezassem esse Terço como expiação dos pecados do mundo
        inteiro.\nNosso Senhor Jesus Cristo pediu também que fosse pintada uma imagem de acordo com uma de suas
        aparições. Jesus vestia um manto branco e posicionava Sua mão direita erguida abençoando. Sua mão
        esquerda tocava o manto no local onde fica o Seu Coração, de onde saíam dois raios: um vermelho e um
        branco. Nosso Senhor explicou à Faustina que o raio vermelho significa o seu Sangue, que foi derramado
        por nós, e o raio branco representava a Água que purifica os nossos pecados.</string>
    <string name="texto_devocao3">Karol Wojtyla era um profundo devoto da Divina Misericórdia. Como Cardeal da
        Cracóvia, cidade da Polônia, Karol Wojtyla iniciou em 1965 o Processo Informativo da vida de Irmã
        Faustina. Em 1967 a ação chegou em Roma, inaugurando o processo de Beatificação de Faustina. Em
        dezembro de 1992, um milagre por intercessão da Irmã Faustina foi aceito, fazendo com que ela se torne
        Beata no ano seguinte no dia 18 de Abril. Faustina se tornou Beata pelas mãos do Papa João Paulo II,
        homem batizado com o nome de Karol Wojtyla. Vale lembrar que Faustina também era Polonesa, assim como o
        Papa que a beatificou.\nJá em Janeiro de 2000 mais um milagre foi concedido e aceito pela intercessão da
        Beata Faustina, fazendo com que ela se torne Santa Faustina no dia 30 de Abril de 2000, também pelas mãos
        do Papa João Paulo II. Na canonização da beata, Papa João Paulo II também definiu que a Festa da
        Misericórdia seria comemorada no segundo domingo da Páscoa. Tornando a história ainda mais bonita, o
        Papa João Paulo II foi canonizado no dia 27 de Abril de 2014, um domingo da Divina Misericórdia.</string>
    <string name="texto_devocao4"><i>\"Ajuda-me, Senhor, que minhas mãos possam ser misericordiosas e cheias
        de boas ações. Eu só sei fazer o bem ao próximo, tomar sobre mim o trabalho mais pesado. Ajuda-me,
        que o meu pé possa ser misericordioso, para que eu possa correr para ajudar o meu próximo, vencendo
        a própria fadiga e cansaço. Meu verdadeiro descanso está a serviço dos outros. Ajuda-me, Senhor, que
        meu coração seja misericordioso, para que eu possa sentir em mim todos os sofrimentos dos outros&#8230;\"</i></string>

    <!-- Texts for the fragment_santa -->
    <string name="texto_santa1">Maria Faustina Kowalska nasceu em Glogowiec, Polônia, no dia 25 de Agosto de
        1905. Faustina era a terceira de dez filhos de uma família camponesa simples, porém enraizada nos
        princípios cristãos. Desde a infância era notável suas virtudes piedosas, seu fervor na oração,
        obediência e sensibilidade pela miséria humana. Faustina escreve em seu diário que desde os sete
        anos sentia graça na vida religiosa. Foi nessa idade que ela sentiu o primeiro convite de Deus para
        seguir este caminho. Aos 16 anos deixou a casa dos pais para trabalhar, e com o tempo decidiu
        por entrar de vez na vida religiosa. Seus pais não concordavam com a ideia, adiando um pouco a sua
        entrada no Convento. Em 1924 teve sua primeira visão, na qual Jesus Cristo apareceu a ela chagado e
        disse: <i>\"Até quando te aguentarei? Até quando me serás infiel?\"</i></string>
    <string name="texto_santa2">Faustina foi então à Catedral de São Estanislau Kostka, e diante do Santíssimo
        Sacramento rogou a Cristo para que obtivesse respostas. Então ela ouviu estas palavras: <i>\"Vai
        imediatamente à Varsóvia e lá entrarás no convento\"</i>. Faustina voltou para casa, arrumou suas coisas
        indispensáveis e partiu para Varsóvia para seguir os planos de Jesus Cristo.\nJá em Varsóvia,
        apresentou-se no dia primeiro de Agosto de 1925 à Congregação das Irmãs da Bem-aventurada Virgem
        Maria da Misericórdia. Lá recebeu o nome de irmã Maria Faustina. Seu noviciado foi realizado na
        Cracóvia e foi lá que Faustina professou seus primeiros votos religiosos e também os votos perpétuos
        de castidade, pobreza e obediência. Irmã Faustina sempre trabalhou em diversos setores da Congregação,
        cumprindo assíduamente suas funções e sempre zelando pela vida religiosa. Era recolhida e silenciosa
        e ao mesmo tempo serena, cheia de amor puro e desinteressado para com os outros. Faustina praticava
        severos jejuns antes de entrar na Congregação e por isso sua saúde era bastante frágil. Após o
        primeiro ano de noviciado Faustina obteve suas primeiras experiências místicas, sempre acompanhadas
        de sofrimentos espirituais e morais relacionados com o cumprimento da missão que Jesus Cristo designou
        a ela.</string>
    <string name="texto_santa3">Apesar de todo sofrimento e fraqueza, Irmã Faustina não se lamentava a Deus
        ou enfraquecia na sua fé, e compreendia que poderia oferecer sua enfermidade a Deus como forma de
        salvar mais almas, e assim ela fazia.\nAos 33 anos de idade, já bem debilitada pela tuberculose que
        lhe acometia, porém misticamente ligada a Jesus Cristo, Irmã Faustina falece no dia 5 de Outubro de
        1938, com sua santidade reconhecida entre suas companheiras de Convento.\n\n<i>\"Minha filha, não tenhas medo
        dos sofrimentos, Eu estou contigo.\"</i></string>

    <!-- Texts for the fragment_alerta -->
    <string name="texto_alerta"><i>\"Às três horas da tarde implora À Minha Misericórdia, especialmente pelos pecadores,
        e, ao menos por um breve tempo, reflete sobre a Minha Paixão, especialmente sobre o abandono em que Me encontrei
        no momento da agonia. Esta é a Hora de grande Misericórdia para o mundo inteiro.\"</i>\n\nA Hora da Misericórdia,
        como disse Jesus, é às três horas da tarde. Porém você pode escolher um horário no qual deseja receber um alerta
        para lembrá-lo da oração do Terço.</string>

    <!-- Texts for the fragment_mej -->
    <string name="texto_mej1">O Movimento Eucarístico Jovem é uma ramificação do Apostolado da Oração e existe
        no mundo inteiro. A partir dessa ramificação, o MEJ possui como sua espiritualidade principal
        o Sagrado Coração de Jesus. Inspirado pelo amor que brota desse Sagrado Coração, os membros do MEJ
        exercem serviços de apostolado, evangelização e oração pelo mundo inteiro, estando presente em mais
        de 50 países.</string>
    <string name="texto_mej2">O MEJ, antes conhecido como Cruzada Eucarística surgiu em 1915 no Colégio Tívoli
        em Bordéus na França, tinha como missão fazer com que crianças e adolescentes se unissem parar orar
        pelo mundo e todas as suas dificuldades. Nessa época o mundo era assolado pela primeira guerra mundial
        e por isso era necessário a intercessão de todos para que se atingisse a paz. Nesse contexto, o MEJ
        foi oficializado no mundo inteiro, inclusive no Brasil.</string>
    <string name="texto_mej3">Então em 1960, a Cruzada Eucarística peregrinou a Roma e se encontrou com o Papa
        João XXIII, que ao se referir ao grupo, o chamava de "Movimento" em vez de "Cruzada". A partir daí
        começa-se a utilizar o nome Movimento Eucarístico Jovem.</string>
    <string name="texto_mej4">O MEJ e o Sagrado Coração de Jesus foram a inspiração para o desenvolvimento
        desse aplicativo. Conheça o Movimento e a devoção! \nPromessa no. 11: <i>Aqueles que propagarem esta
        devoção terão seus nome escritos para sempre no Meu Sagrado Coração.</i></string>

    <!-- Texts for the fragment_sobre -->
    <string name="texto_sobre1">Desenvolvido por um servo apaixonado pela Divina Misericórdia de Deus.
        \nDivulguem a seus conhecidos, de forma a propagar ainda mais esta devoção aos que não a conhecem, e
        fazer com que a confiança na Misericórdia de Deus aumente no mundo inteiro.
        \nTodo o material escrito nesse aplicativo foi baseado em diversas pesquisas sobre todos os assuntos
        citados. \nCaso queira contactar o desenvolvedor, vá na página do aplicativo na Google Play e procure
        pelo contato.</string>
    <string name="texto_sobre2">Jesus, nós confiamos em Vós!</string>
    <string name="texto_sammyra">Vamos à segunda declaração agora! Obrigado por continuar a me apoiar em tudo,
        me dar forças e ser a minha companhia nos momentos que estou sozinho. Você continua sendo minha princesa
        e a garota dos meus sonhos. Eu te amo e cada dia amo mais, e sei que Deus nos conduz conforme sua vontade.
        Espero ser digno de tê-la comigo. Espero poder realizar meus sonhos ao seu lado. \nTe amo meu anjo :)</string>

    <!-- Texts for the fragment_begin -->
    <string name="titulo">Terço da Divina Misericórdia</string>
    <string name="oracaoInicio">Em nome do Pai e do Filho e do Espírito Santo &#8224;</string>
    <string name="oracaoEspiritoSanto">Vinde Espírito Santo, enchei os corações dos vossos fiéis, e
        acendei neles o fogo do vosso amor. Enviai o vosso Espírito e tudo será criado e renovareis a
        face da terra. <b>Oremos:</b> Ó Deus que instruíste os corações dos vossos fiéis, com a luz do Espírito
        Santo, fazei que apreciemos retamente todas as coisas segundo o mesmo Espírito e gozemos sempre
        de sua consolação. Por Cristo Senhor Nosso.</string>
    <string name="oracaoPaiNosso">Pai Nosso que estais no Céus, santificado seja o Vosso Nome, venha a nós o
        vosso Reino, seja feita a vossa vontade assim na terra como no Céu. O pão nosso de cada dia nos dai
        hoje, perdoai-nos as nossas ofensas assim como nós perdoamos a quem nos tem ofendido, e não nos deixeis
        cair em tentação, mas livrai-nos do mal.</string>
    <string name="oracaoAveMaria">Ave Maria, cheia de graça, o Senhor é convosco, bendita sois vós entre as
        mulheres e bendito é o fruto do vosso ventre, Jesus. Santa Maria Mãe de Deus, rogai por nós pecadores,
        agora e na hora de nossa morte.</string>
    <string name="oracaoCredo">Creio em Deus Pai todo-poderoso, criador do céu e da terra; e em Jesus Cristo,
        seu único Filho, Nosso Senhor; que foi concebido pelo poder do Espírito Santo; nasceu da Virgem Maria,
        padeceu sob Pôncio Pilatos, foi crucificado, morto e sepultado; desceu à mansão dos mortos; ressuscitou
        ao terceiro dia; subiu aos céus, está sentado à direita de Deus Pai todo-poderoso, donde há de vir e julgar
        os vivos e os mortos; creio no Espírito Santo, na Santa Igreja Católica, na comunhão dos santos, na
        remissão dos pecados, na ressurreição da carne, na vida eterna.</string>

    <!-- Texts for the fragment_page -->
    <string name="oracaoEternoPai">Eterno Pai, eu Vos ofereço o Corpo e o Sangue, a Alma e Divindade de Vosso
        Diletíssimo Filho, Nosso Senhor Jesus Cristo, em expiação dos nossos pecados e os do mundo inteiro.</string>
    <string name="oracaoDolorosaPaixao">Pela Sua dolorosa Paixão; tende misericórdia de nós e do mundo inteiro
        (10 vezes).</string>
    <string name="oracaoSangueeAgua">Ó Sangue e Água que jorrastes do Coração de Jesus como fonte de
        misericórdia para nós, nós confiamos em Vós.</string>

    <!-- Texts for the fragment_end -->
    <string name="oracaoFinal">Deus Santo, Deus Forte, Deus Imortal, tende piedade de nós e do mundo
        inteiro\nDeus Santo, Deus Forte, Deus Imortal, tende piedade de nós e do mundo inteiro\nDeus Santo,
        Deus forte, Deus Imortal, tende piedade de nós e do mundo inteiro, Amém.</string>

    <!-- Intro for the Mysteries -->
    <string name="intro1">No primeiro mistério meditamos sobre a oração e agonia de Nosso Senhor
        Jesus Cristo no Horto das Oliveiras</string>
    <string name="intro2">No segundo mistério meditamos sobre a flagelação de Nosso Senhor Jesus
        Cristo</string>
    <string name="intro3">No terceiro mistério meditamos sobre a coroação de espinhos de Nosso
        Senhor Jesus Cristo</string>
    <string name="intro4">No quarto mistério meditamos sobre Jesus carregando a cruz para o Calvário
        </string>
    <string name="intro5">No quinto mistério meditamos sobre a morte de Jesus na cruz</string>

    <!-- Texts for the Mysteries -->
    <string name="misterio1">Nesse momento surgiu diante dos olhos da minha alma uma visão que era como a de
        Nosso Senhor no Jardim das Oliveiras. Primeiramente os sofrimentos físicos e todas as circunstâncias
        que os agravavam. Em seguida os sofrimentos espirituais em toda sua extensão e ainda aqueles dos quais
        ninguém saberá. Essa visão englobava tudo: julgamentos injustos, difamações. Quando terminou a visão,
        um suor frio me cobria a testa. Fazei de mim Jesus, um sacrifício agradável e puro ao olhar de Vosso
        Pai.</string>
    <string name="misterio2">Quando cheguei para a Adoração, logo me envolveu o recolhimento interior e vi
        Nosso Senhor amarrado ao tronco e logo sobreveio a flagelação. Vi quatro homens que se revezavam a
        açoitar o Senhor com azorragues. E, quando o flagelavam os carrascos, Jesus se calava e olhava para o
        longe. Então calaram-se também os meus lábios e comecei a sentir em mim a agonia. Então o Senhor me
        disse: <i>\"Estou vendo a dor sincera do teu coração, que trouxe enorme alívio ao Meu Coração. Olha e
        consola-te\"</i>.
        </string>
    <string name="misterio3">Quando me concentro na Paixão do Senhor, frequentemente vejo Nosso Senhor na
        adoração da seguinte maneira: após a flagelação, cobriram o Senhor com um manto de púrpura, sujo e
        rasgado, jogando-o sobre as chagas renovadas. Fizeram uma coroa de espinhos e a colocaram na Sua Santa
        cabeça, pondo-Lhe ainda um caniço em Suas mãos e zombando dEle cuspiram no Seu rosto, enquanto outros
        pegavam o caniço e batiam na cabeça, outros infligiam-Lhe dores esbofeteando-O, ou cobrindo-Lhe o
        rosto, davam-Lhe murros. Jesus suportava tudo em silêncio. Que toda alma reflita sobre o que Jesus
        sofreu neste momento.</string>
    <string name="misterio4">Jesus surgiu, de repente, diante de mim, despido de suas vestes, coberto de chagas
        por todo o corpo, os olhos cheios de sangue e lágrimas, o rosto todo desfigurado, coberto de escarros. Ó
        Cristo, Vós sabeis como desejo ardentemente assemelhar-me a Vós. Fazei que participe de toda a Vossa
        Paixão, que toda a Vossa dor se entorne no meu coração. Confio que completareis isso em mim, da maneira que
        julgardes apropriada.</string>
    <string name="misterio5">À noite vi Nosso Senhor crucificado. Das mãos, dos pés e do lado corria o
        Preciosíssimo Sangue. A seguir Jesus me disse: <i>\"Tudo isto é pela salvação das almas. Reflete, minha
        filha, sobre o que tu estás fazendo pela salvação delas.\"</i> Respondi: <i>\"Jesus, quando olho para a Vossa
        Paixão, vejo que eu quase nada faço pela salvação das almas\"</i>. E o Senhor me disse: <i>\"Fica sabendo,
        minha filha, que teu silencioso martírio de todos os dias, na total submissão à Minha vontade, leva
        muitas almas ao céu. Quando te parecer que o sofrimento ultrapassa as tuas forças, olha para as Minhas
        Chagas, e te elevarás acima do desprezo e do juízo dos homens. A meditação sobre a Minha Paixão te
        ajudará a te elevares acima de tudo\"</i>. Compreendi muitas coisas que antes não era capaz de entender.</string>
</resources>
